做咗ICL 植入式隱形眼鏡。你問我答

如標題，歡迎發問，解答到就答

幾錢？ 係邊間做？

視力而家點？

睇野同普通隱形眼鏡冇分別？

係咪唔捽得眼

即係點

之後除唔除到？

有無感覺？

係咪幾多度近視 散光 都做得

咩黎？

點解唔做激光矯視

貴到仆街 Ching

8萬
2萬訂做隱形眼鏡
6萬手術

訓醒，唔需要搵眼鏡/帶con
睇野好清
以前帶con會覺得有野吉隻眼，帶咗4-6個鐘會覺得眼好乾，依家好似無近視咁，正常

頭7日唔可能，要等傷口埋

無感覺
之後除就係你老咗既時候，可能你有白內障，咁就需要訂製新既晶片

通常係做唔到smile/lasik先做ICL
去驗咗眼先知做唔做得

因為角膜唔夠厚

係，但可以分期付款，無咁肉赤

激光矯視會用激光
ICL係訂製一個你度數既晶片，之後放在眼睛度
傷口係2-3mm

唔想等

咁之後就可以捽？唔會刮到角膜？

無啦啦做咩捽眼
正常嚟講都唔建議捽眼既
等傷口好返後，係可以捽既
你眨眼都唔會feel到佢存在

之後近視加深仲可以做激光添

喺邊間度做呀？

ICL 我諗都好難平到SMILE咁
一嚟要訂造鏡片，二嚟手術難做啲，三嚟效果好啲
應該唔會平得去邊

做手術痛唔痛？係咪要望住佢擺舊野入去？

本身幾多度？
點解會效果會比激光矯視好？

諗緊做smile定icl，icl唔使切走角膜，塊鏡片仲可以防紫外光，但真係貴好多喺外國做四萬幾港紙only，諗緊值唔值得喺香港畀多咁多錢做

旺角清晰

唔痛，有麻醉藥水
全情望住燈
會feel到佢做緊咩

左：900幾
右：700幾
散光200-300

睇你意向😂

搵邊個醫生？

黎緊做
你搵邊個醫生？
有冇唔舒服

好難同外國比較既
你自己衡量下80000 值唔值得你去做就得啦

激光矯視係不可逆轉 ICL有問題可以拎返出黎

可唔可以講多小小個過程呀？大概做幾耐？

想做 太貴

手術當日，驗眼+滴眼藥水（放大瞳孔），滴幾次
大概一小時後，見醫生，再做多次檢查
入手術室前，著無菌衣及帽，姑娘比抗生素你食
入手術後，姑娘幫你隻眼周邊消毒，做一邊眼先再做另一隻眼
做手術時，醫生會叫你一直望住兩盞燈，之後佢就開始啦，全情望住燈，你會feel到醫生做緊咩，但唔係太睇到，會好緊張，直到醫生話okay完成，大概5-8分鐘內完成，閉眼，姑娘幫你隻眼封眼罩，之後做第2隻眼，一樣程序。大概20分鐘內完成手術

許用藍醫生

許用藍醫生
做完手術後，有4小時係間野度，等眼壓下降，傷口癒合
一打開眼罩，只可以睇遠野係清楚，望到啲光係好散，睇唔到手機既文字，要將手機文字搞到最大粒先，將手機放遠啲，先睇到少少
第2日去覆診，視力有80-90%，傷口癒合好好，無唔舒服

我下星期六去做，又係許醫生，緊張

係會好緊張
早上食飽啲
帶件衫去，冷氣好凍
做完手術後，你每隔半小時至一小時會想去一次廁所😂

做ICL 好多人都係搵許用藍

有無朋友陪你去？自己一個人走唔走到？

又係做ICL？

有朋友陪
自己都得，都睇到野，只不過係睇野好散，散光咁，睇唔到手機啲字

聽聞係比較有經驗做ICL既醫生

一樣都係準備做ICL
等下年年中草下錢去做

植入式係咪都可以植入有顏色既隱形眼鏡？

唔係
冇顏色

激光睇手勢

唔去養和做？

另外你覺得smile 去清晰定養和好？

做咗呢啲咪唔可以帶大眼Con
係咪冇度數嘅都唔可以帶
幾想知做咗激光矯視之後仲可唔可以帶啲有色嘅Con😭

做嗰陣係咪要忍住唔眨眼

冇做過smile,答唔到你

係可以帶，但起碼要等1個月後，等你隻眼完全好返，詳情你都你問返醫生，但我肯定係可以帶

佢有野支撐住，你眨眼都影響唔到手術既情況

想問下師兄打麻醉打係邊度？係咪全程都唔痛
因為我廢我怕痛
另外想問下風險/後遺症大唔大？係唔係第二日就可以正常返工返學
麻煩晒ching

做完幾耐先睇得返嘢？

點睇咁多做ICL嘅醫生自己都仲戴緊眼鏡？

點解整容醫生都唔係靚仔

原來香港有呢隻野做了
心郁郁

滴麻醉藥水係眼，你當係眼藥水咁
有隻眼藥水係會有少少「啦」
第2日要去覆診，但基本上正常返工/返學就得
睇到光既野係會有散光，但冇第一日咁強烈

許醫生冇帶眼鏡
或者你問返個位醫生😂每個人都有自己原因選擇做定唔做

即日，做完手術4小時後，姑娘幫你除眼罩黎，你係會睇到野只係睇野好多散光咁，睇唔到近&細野
但返到屋企休息訓教，每2個鐘滴佢比你嘅3支眼藥水
第2日視力80-90%都返齊

做手術/檢查前都要唔戴con7日?

下！去廁所需唔需要人陪？上午做，諗住叫朋友下午嚟接我

係呀

要，停con 7日，有散光停14日

都得，有職員會幫你，帶你去廁所

但你叫你朋友到時，call你，因為你雙眼係蒙住眼罩睇唔到野4小時

無知一問，做完可唔可以打波跑步？

2星期後可以

到今日你做咗手術幾多日？叫做清哂未？

做ICL 對你角膜都無影響，理論上可以戴

其實許醫生係清晰安排俾你？定係你指定搵佢做？

點解咁貴都想做

五月做完到而家覆左三次診
驗眼睇到最底個行
除左貴啲之外真係一啲都唔後悔
夜晚唔會眼乾
最正係而家出入冷氣地方終於唔洗怕啲霧氣
開頭好怕近視加深番專登配左藍光眼鏡
而家成日撻起張床煲劇以為覆診近視會反彈點知又無
不過千祈唔好學 雖然副鏡可以換但真係好貴

太好啦，蒙住4個鐘冇野做都唔知點算

本身去希瑪check，做唔到smile。然後轉去清晰再check，我個時話我想做icl然後reception個邊就話咁幫我book許醫生，檢查去見嘅醫生都係許醫生

2星期
清曬，第2日已經80-90%視力
一星期後再覆診視力係100分，散光10幾度

清晰安排

訓教，聽歌，去廁所
每半個鐘去一次廁所，因為做完手術後，會比兩粒藥你食，食完你就會想去廁所😂😂職員會帶你/你朋友帶你去廁所

第一次聽

會有咩後遺症

我有配副平光抗藍光眼鏡😂

冇聽過有後遺症

分期可以分幾期比錢？

如果之後散光 近視深咗點算？！

我用恒生信用卡，就24個月

做完可唔可以游海水？

如果之後近視/散光加深，唔係太深，影響生活可以有咁做1）配眼鏡/帶con 2)做smile/ lasik
如果係太深，又唔想做smile/Lasik 就重新訂造植入式隱形眼鏡
一般嚟講，做完ICL,下次取出既時間就係你老左，有白內障需要換晶體既時候
所以做完ICL就好好保護眼睛，避免度數加深

可以，等完全康復後，我諗一個月後，最好問一問醫生

好多人過咗發育，近視都唔會再深
何況ICL 又唔會好似激光咁有可能反彈
所以你無加深近視都唔出奇
不過緊係盡量錫住對眼好啲啦

分期24個月真係諗得過

咁你喺邊度做呀？

由你confirm話做，到你真係做得手術，要等幾多日呀？

都係旺角清晰

21日，頭2星期等訂造鏡，大概2星期後就打嚟通知可以預約做手術日期
記得做手術前停con 7-14日

係咪都係角膜唔夠厚？
都係許醫生？

越講越想做仲要分到24期真係好有衝動

考慮清楚，做好眼睛檢查先

話時話而家做 laser 要幾錢隻?

係呀 我係郭醫生

係咪唔可以再跳傘/潛水/bungee jump 嗰啲？

可唔可以打拳，如果隻眼受到衝擊會有咩問題

我左右900幾近視 400散光
角膜夠厚做到smile
但右眼仲有100散光 角膜唔夠厚再割

Ching請問你幾多歲？
早兩年我想去做smile/ lasik， check完之後都係話我角膜唔夠厚 (我兩隻眼都過千度)
咁醫生話依家幫到我嘅只有ICL， 不過都係建議45歲打後先好做
我諗住我咁深近視，都係高風險中白內障嗰堆，所以我諗住真係年紀大啲先去一次過搞掂曬

下 佢有冇講點解45歲後？

冇呀

我就黎3張野近視都仲年年加 我都唔知點解
明明都好正常咁玩電話睇電腦，又有足夠光線

做完係清曬度數？
我角膜係正常人厚度，做完smile 清唔曬度數

你問一問醫生😂

真心問, 非膠

姐係換晶體?
想問下換完, 你有無好似動物咁, 隻眼好易發光
姐係好似貓狗咁, 夜晚, 只要少少光, 某啲角度, 隻眼好似發光咁

我媽其實就係白內障, 兩隻眼都換左晶體
當夜晚熄哂燈時, 只要有一點點既光, 佢隻眼都好似狗咁
直接照到視網膜, 我地平時見好似發光咁

影相又係, 只要有閃光燈, 都會變動物發光眼
你覺唔覺有哩個問題?

有時見到媽, 我地都會嚇一嚇, 但又唔想比佢知道
唔知佢自己見唔見到, 知唔知

就係清唔曬
右眼仲有100度散光

做完之後係冇晒所有度數，睇嘢清楚晒？

有冇話有咩後遺症？有冇咩活動唔再做得？定係對眼同冇近視、冇戴眼鏡嘅人一樣，咩都唔使理？

之前睇啲人做完激光，對光源會好敏感，入戲院睇戲都會唔舒服，你有冇咁嘅感覺？

會唔會翻發？姐係對「con」會唔會個功能隨時間減弱？

唔該樓主 祝你身體健康

做smile 前醫生有冇講有呢個問題？
不過我角膜唔夠厚，做完都清唔曬度數，所以做唔到smile
我最後聽醫生建議做ICL

1)冇曬度數，做完有一星期先滴佢比眼藥水+食5日抗生素
2）ICL同激光係兩樣野，ICL 做完唔會對光敏感，睇野好清，同正常一樣，睇戲冇你所講既問題
3）你係咪指近視加深啊？正常人去到成年人近視度數都比較穩定，唔會一年加深幾百度既，下次取出con可能係你老左既時候，可能因白內障要換晶體，可以keep到好耐

佢話岩岩好夠厚可以做
冇提過有機會請唔曬

佢唔講清楚既

終於有唔係許醫生做既case

其實我得600度，雖然未驗眼，但係應該做SMILE都無問題
只不過覺得ICL好過SMILE，寧願俾貴啲

45歲之後做？係咪搞錯咗換晶體？
ICL應該後生做好啲架喎

咁恐怖
btw, ICL唔係換晶體，ICL係喺晶體前面植入塊鏡片

我記得"發光"係因為視網膜反光，關你塊晶體乜事…
可能你對眼都反到光你阿媽唔同你講

未驗眼都知做到smile

做完icl有咩活動唔做得？

兩個禮拜前去過清晰聽講座然後做簡單驗眼，話我個角膜有650度厚

唔計價錢真係無得輸
最起碼唔會眼乾先！

咁可能我真係撈亂咗
其實係咪真係換咗晶體一了百了？

咁後生換咩晶體，60-70歲有白內障先換晶體😂

無聽過有咩唔做得，建議你問一問醫生

650真好厚，正常人係500幾度

要睇埋角膜厚度夠唔夠做😂

吓，無遇過喎⋯⋯
我老豆都做左白內障手術，無你講既野😂😂

我已經成千度近視， 我都有曬心理準備白內障/黃斑點/青光眼呢啲4，50歲已經會嚟搵我， 重可能隨時多個視網膜脫落
咁其實早啲換晶體係咪一了百了？

我都900幾度啦，加埋散光1100-1300度
深近視加能係遺傳/生活習慣有關
我屋企兄弟姊妹中，每個都有帶眼鏡，每個人既近視都有600-900幾度
你睇下屋企人既情況，咪自己嚇自己啦
好好彩，屋企人暫時未有眼睛既毛病，老豆65歲後先有白內障，每年定期去眼科專科做驗查就得

我全家都冇近視，得我一個係咁

生活習慣問題囉

有冇feel到對眼有異物（塊晶片）係裏面？

咁驚？我老媽係政府做既
成日都會咁
日抖無乜野，係夜晚同黑至有

冇

屌 依個上次話我做唔到smile 叫我做ICL 結果我去咗第二間檢查加做埋完全無問題

[size=6]唔好正係睇許用藍呀

我都可以做smile,但做完清唔曬度數
而且做完晚間睇野會唔清，更加唔可以揸車
角膜愈薄，下次度數加深更加唔可以要割
要問清楚醫生唔做得原因，做左有咩後果

都係，睇多幾間

要等4個鐘咁耐
smile好似好快走得

會唔會有機會撞到導致塊鏡片移位？

係入面，唔知點撞 ，可以問一問醫生

等眼壓下降

我都係估計下
600度近視唔算好深，正常角膜都夠厚
同埋我又唔戴CON，角膜應該無咩唔健康
當然，我都知緊係要搵醫生CHECK清楚

超厚角膜
你幾多度近視？

換晶體都係可以矯視
但係好地地晶體無事，唔會想換走佢

450

你分分鐘可以做兩三次手術

咁計嘅咩

想問下係做完ICL會加大有白內障嘅風險？定係指係正常衰老會出現白內障，而做過ICL會方便咗換晶體？

有冇話高過幾多度唔比做 做咗有咩後遺症？

許用藍係幾細心，我都係佢做

唔做得smile 想做icl
但上網睇話會令角膜內層細胞減少
細胞量跌到某個程度就要拎返岀黎
樓主醫生有冇講icl對呢方面既影響？
想了解多啲

但醫生話唔做得smile既原因係咩？

每100度就拎走角膜十幾微米，你近視又唔深，又成650咁厚
應該做完一次手術，仲夠做增進

ICL可以做到1800度近視

近視定咗就做得架啦

仲有冇醫生好介紹？

當然係正常衰老啦

冇，但你可以到時問醫生

絲打 我以前近視同你一樣深
但散光嚴重過你
利申 做左smile

你角膜幾厚？

ICL 效果好主要係因為唔洗傷害角膜

唔記得 好似4xx?

ICL會傷害啲咩？眼球？有咩潛在風險？

聽講角膜基層細胞會下降

啫係會有咩病？

邊會ar
我都做咗，冇依個問題

諗住做icl
去完激光矯視中心睇個姓阮嘅
我唔放心將對眼交比佢
想知有冇醫生推介

咁你依家幾多度近視呀？

上面全部都係許用藍醫生做ICL

低過500係屬於薄既角膜，近視同我一樣深，散光嚴重過我，仲做到smile,勁！
我角膜都係515-530左右，正常人厚度，做唔到smile

大概渣 我唔記得幾多
佢話我夠做

有無做交聯？

係啊，所以ICL風險都唔細。

ICL係植入，理論上對身體無做成傷害

未聽過激光矯視中心有邊個醫生值得推介
你有無諗過去第二間再檢查下

有風險係指做完會出現既併發症/發炎情況？
據我所知係有既，機會係低於0.1 %
醫生都有講出現不適可以拎出嚟既
我覺得係可靠既，因為做完後，留4小時等眼壓下解，醫生都會檢查多啲眼晴後，確保無唔舒服先比你走，第2日又會去覆診，醫生都會問有冇不舒服啊？做多次檢查先走，一星期後都會再覆診，睇吓鏡既位置係咪okay ,眼睛有冇唔舒服或者其他情況
最重要係滴佢比既眼藥水

眼藥水既作用係....？

消炎

做左ICL會唔會眼乾

咁你不如去驗下眼問下醫生點解
順便問埋可唔可以做ICL

ICL唔會眼乾架

唔係併發症
而係放左塊鏡係眼入面會對細胞有影響

係
所以可能好多人都唔知
你每一年都要番去數細胞數量
一到某個位太少既話就要拎番出黎冇得再戴

呢個係我唔敢做既原因，所以想了解多啲
唉冇得做smile真係好慘

其實有無人知點解會影響角膜細胞？塊鏡片應該掂唔到角膜架喎

做smile都有做smile 既問題
我覺得ICL 都係比smile更加好

唔係眼乾要滴眼藥水就好

要問醫生檢查咗先知
我聽過有人近視仲有繼續加深，但係照做ICL
尤其是你加深得比較慢，可能真係有機會可以照做

終於見到有人做ICL分享
醫生/講座有無提過香港有幾多ICL case?

巴打本身做之前有冇眼乾問題

想知打拳做唔做得？始終塊面會食拳

外國有人做咗ICL照打巴西柔術

如果想打boxing，潛水，應該做smile定icl好啲？

巴打有冇練嘢

無呀
以前玩過空手道，600度近視矇查查咁同人打搏擊

其實ICL同SMILE應該都得
反而你應該比較下效果好啲
ICL 效果應該係好過SMILE

打巴柔啦，好玩架

等做咗矯視先諗再學邊樣，唔想戴CON

近視未定都可以做架咩？好似唔建議架喎

巴打你會做ICL?

想囉
但係價錢令我有小小卻步
可能唔理分咗24期做咗佢先算

好似有，但唔記得數字啦，到時問返醫生

應該兩個都可以，同做咩活動無關，睇你隻眼既健康及需要，適合做邊隻
詳情都係問醫生

做左檢查，問醫生建議先

我聽講座都係話唔建議
但係我曾經見過有人上網咁講
可能嗰個只係個別例子

分期啦，一炮過8皮嘢始終都有啲乸利，就算夠錢俾我都會分期

醫生有無提過有無度數加深

暫時冇

你打算幾時做？

星期五做完 爽到仆街

戴咗可唔可以做運動？
踢波頂唔頂得波？

希望下年年頭可以做到啦，我儲緊錢俾塊鏡片，之後嗰啲做分期

絲打你喺邊度做

做完ICL 都可以照做運動架

可唔可以share下過程同效果

事前做左勁多檢查 4點開始 手術6點開波 8點9閃人

做個陣我覺得幾辛苦既 因為長期望住盞燈 做完一隻眼要抖幾個字再做另一隻 做完之後 抖一陣就走得
效果緊係正啦 一早就應該去做 清到癲 本身自己千幾度

辛苦就係因為望住盞燈？痛唔痛呀？
你依家有無唔舒服？有無咩時候會睇得無清？
問題多咗啲，唔好介意

睇野有無得放大？

做完係唔係無後遺症呀?

做ICL 睇嘢係有放大效果

唔痛 可能我專注力差
冇舒服 我做完手術之後仲通宵去左玩
仲係咁玩手機 前幾日覆診醫生話我康復得好好

無 一開始做完手術怕光同睇燈有光圈 過左兩日啲光圈細返
依家就再細啲 仲有少少光圈 醫生話慢慢就冇

咁正真係抵佢收咁貴, 睇嚟效果真係好好多
你係邊度做？幾錢呀？

8萬 清晰

許醫生做手術?

莫醫生

我上網見有人話隻眼有可能會承托唔到塊鏡片醫生有無同你提過呢樣嘢

有 做之前有講 每個人既眼既承托力唔同 做個陣先知夠唔夠力

咁真係做唔到咁點？唔洗俾錢？

做唔到會射左兩萬

你指定搵佢做架?做得好唔好

有朋友做過 咁我咪照搵 做得唔好就見唔到我打咁多野

你知唔知係邊度既承托力? 我上網查唔到ICL 要承托力呢個問題…
應該好少人會承托力唔夠掛....

如果一年內散光仲有加做唔做得icl架？

唔駛休息幾個鐘咩？ 你做雷射定係晶體植入呀

晶體啦緊係話明icl 冇休息可能我後生

因為莫醫生做smile就聽得多, ICL 真係第一次聽到佢做
不過都恭喜你手術順利，仲打到咁多字

嚴格嚟講ICL 又唔算晶體..只係塊鏡片
醫老花或者白內障嗰啲就真係植入人工晶體喇

其實我見到醫白內障嗰塊人工晶體好似都可以醫近視散光

係可以架
但係多數老人家先會換，後生既唔會為咗近視，走去換走健康既晶體

係咪做完以後就唔帶得 con?

好似做乜矯視之後都戴得CON架喎

做咗一年，ICL 既效果真係超好

做完都仲要戴CON? 驚反彈呀?

巴打喺邊度做

帶 color con

做完手術應該仲戴得既
但係可以既都唔好戴啦，好傷眼

旺角清x

點解會咁多負皮 係咪因為太貴

又係清晰，邊個醫生做呀?

啲人睇開2萬幾做個smile，一時未了解點解ICL 要咁貴

許醫生
不過有好多人喺清x做ICL咩?

應該講本身都唔多人做ICL，所以唔會有「好多人」去清晰做
只不過最近見人講都係去清晰做ICL

我都做2年幾 完全無任何感覺 好爽，係就係好貴 一炮過俾

我2年前都係許用藍醫生，手勢幾好。做完頭1個月會覺得清嘢太清好攰，個眼望出去有個圈圈好似放大咁

睇嘢太清會好攰
不過清緊係好過唔清
你講既圈圈係唔係ICL 既放大效果?

yes 頭幾個月好攰，個圈圈應該係個鏡片範圍，自己個感覺好得意，好似有個倍鏡咁。我1個月後已經踢返波游水都無問題

如果俾波省到會唔會有事?

無嘢 不過會痛多啲啲咁解 可能有塊嘢係眼入面

可唔可以玩撞擊性運動，例如打拳？

你有無去覆診睇下塊鏡有無事呀

波都踢得，應該拳都打得掛

覆過幾次 次次收我350 又無問題 整整下就無去

呢個唔同 俾波射中 同俾拳打 無咁應唔敢答你

color con 透氧不足喎，唔好戴啦

未做手術前幾多度近視呀

係咪同你驗埋角膜細胞？

散光2百幾 近視唔記得咗

滴眼水囉

咁角膜細胞有無減少到?

無 因為無減少過任何嘢 淨係界開放塊啫喱咁既晶片入去 ， 做手術會望到佢用刀界開 ，睇嘢由彩色變菲林色咁

我呢幾日啱啱做完
$80000 完全值得比

我真做咗
真心值得

菲林色咁奇妙
手術中同手術後痛唔痛?

都係因為好深近視所以做?

巴打你做咗幾耐?

我200度左右

因為佢會係咁滴啲菲林色嘅啫喱落對眼度

睇到把刀插入黎痛就唔同 有啲拉扯既feel
旺角嗰間姑娘又正又細心 仲幫我買埋外賣餵我食

雖然話唔痛
但係要掹大隻眼hold住俾人搞
真係好撚淆

如果克服到 我都想做icl/激光

雖然大家都話唔痛
但我有一邊眼做嗰陣係feel 到痛

應該係2016做完ICL
其實近視都有加深左少少
到而家已經有少少濛

我唔係第一次見啲人話旺角清晰啲姑娘正
估唔到仲會餵埋食飯咁好服侍
但係啱啱做完手術，會連面前盒飯都見唔到所以要人餵？

只要唔痛既話，我接受到俾醫生搞

配眼鏡

睇唔清 擺到埋面前先睇到大約係啲乜

始終覺得入侵性，都係戴番眼鏡

係咪成日睇電話電腦?

濛得咁緊要，無人陪咪返唔到屋企

抖咗5個鐘，自己返屋企。不過就勁濛咁慢慢行去搭小巴

平時戴con要撐大隻眼 給上去都有啲唔舒服同驚
唔知點克服到俾人搞住隻眼都要keep住撐大

唔駛自己hold 住撐大架
佢有用儀器擘大你對眼
你乖乖地訓係到就可以
佢只會叫你望住盞燈
你跟住做就OK

係咪睇恐怖片啲咩瘋人院 用黎撐大啲精神病人對眼虐待佢果啲勾勾？

廣告post

點解200度都要做ICL

除咗貴之外所有嘢都好過smile或者lasik

但做之前醫生一定不停勸你做smile

電話是原罪

想問做完之後隔幾耐先至睇到近嘢或者睇到電話

第二朝訓醒就可以

邊個醫生做?

覆完第5次診
下次係一年後

So far 依家睇嘢清唔清

喺診所抖5個鐘
瘋狂叫姑娘餵我食嘢

唔緊要，去換過塊鏡片

好似有個KOL 係搵劉醫生做ICL

明明smile平啲，而你又話要做icl
點解醫生都會sell smile

因為icl 手術醫生要落手落腳做多好多野

醫生怕自己出錯掛

我都係咁覺得雖然醫生未必會出錯，但係smile對佢地嚟講一定輕鬆啲

萬一醫生岀錯咪好大獲
聽講做完會令角膜基層細胞下降？係咪每年要check住個數字？

老左白內障點算

可能做ICL 筆錢，有部份都俾咗做鏡片嗰間廠，唔係診所袋

拎番塊鏡片出嚟，換人工晶體

想問吓如果喺清晰做 ，有散光嘅收費係咪貴啲定係都係劃一$80000

做到一半打乞嗤點算，合唔埋隻眼會飛出嚟

想問下你本身有冇眼乾問題？我眼乾到帶唔到con,keep住帶眼鏡。唔知做唔做到喱個手術

劃一 $80500

我本身都戴唔到好耐con 而家冇晒呢啲問題

你可以去做下檢查先

做唔做到要睇好多嘢

但icl 相對其他兩種矯視手術已經算係咩人都做得

本身ICL 就係適合眼乾既人做
而且激光矯視做完會眼乾，ICL唔會

聽聞都OK 既
你想指定搵佢做?

咁咩手術都係醫生出錯就好大鑊架啦，你搵得佢做就唯有相信佢
我淨係知做完ICL要每年覆診，詳細係check啲咩就唔知，我估都係check 眼壓之類，不過每年check下對眼都好

年年都要覆診？

如果游水會點？

點解揀呢個而唔揀激光矯視既？

游水咪游水囉冇影響㗎

當時衡量過2種矯視嘅利幣先簡icl

最主要係因為icl 唔中意可以還原番對眼，因為佢只係擺咗啲嘢入你對眼，而唔係喺你對眼攞走啲嘢。
二來，夜晚睇野好過smile 好多

三來，smile 會比較容易眼乾，icl 唔會

我覺得唯一缺點就係價錢

係呀
一年一次我覺得OK喎

你無問題係因為無再戴CON? 定係就算戴CON 都無眼乾?

做完之後梗係唔會再載Con啦

而家做完兩個幾星期 so far 都幾滿意

睇嘢清楚嗎？ 有冇邊度唔舒服

對上一次複診已經冇晒度數

唔知點解連捽眼呢個壞習慣都冇埋

可能心理作用掛

因為成日見人問做完矯視戴唔戴得con, 就係為咗戴color con

個心覺得捽眼會捽到鏡片移位呀?

但你呢種考唔到某啲工，因為佢地要unaided eyes，你呢種有device係fall into aided eyes category。

其實捽眼會唔會feel到有鏡片係入面

但係考到紀律部隊架喎
雖然依家應該無乜人仲想去考

feel唔到架

機師好似都得
應該好多職業都得

做完可唔可以潛水？

同問 想問做完可唔可以玩極限運動
想玩跳傘🪂

之前問過潛水可以

跳傘呢啲更加難度啦

如果有外來衝擊 或
比人一拳打落對你眼到
呢個植入式con會唔會係裡面爆

塊鏡捲位摺埋都得，應該唔會爆掛

最驚會移位

應該隻眼會爆咗先

如果衝擊力大到移位嘅話應該隻眼爆咗先

好似無乜位俾塊鏡片移動

跳傘實得啦，ICL又唔係好以戴CON咁，吹唔走既

係咪會搞到角膜細胞減少?
減少到一定程度就要拎番出泥?

如果係 呢個算唔算ICL最大嘅問題

呢度有無巴打問過醫生呢個問題?

冇記錯只係有可能

老咗有白內障咪順便換埋佢囉

做ICL無白內障既話係唔係可以戴到老?

暫時仲未見到有人分享話角膜細胞減少到要拎番塊鏡出嚟

唔係一定會減少

我都有聽過
但減少原因係咩？同醫生技術有關嗎

原來香港有icl

搵邊個做

應該唔關醫生事，我諗係個人眼睛結構問題
應該係ICL塊鏡片如果掂到角膜先會令到角膜細胞減少

掂到角膜？好似爭好遠先會掂到架喎

呢度巴打好多都係許用藍操刀

鏡片買返嚟有可能大左同細咗

醫生複診會check 埋

複診先check? 大咗細咗仲啱放入隻眼度？

唔放入眼點知有冇大咗

好耐以前ICL 係放喺瞳孔前面，會掂到角膜，所以先話減少角膜細胞
可能呢個說法流傳到依家
實際上ICL 塊鏡片應該好難掂到角膜

又唔貴波 邊間？

外國係咩國？

我以為手術之前會check到對眼入面有幾多位放鏡片

打破咗我呢個迷思咁都唔洗咁擔心

會呀手術之前
但始終真係要等佢放入去先知道有冇真係大左
我個情況就係放咗入去之後有一邊細咗好少
但冇乜影響就冇乜所謂

有冇師兄做咗冇耐可以分享吓依家睇嘢點樣

我一個月多啲
一隻眼1.2 一隻眼1.3
冇眼乾同其他問題

突然咁清，睇近野會唔會好攰

中國

之後仲可唔可以帶colour con

我係有少少唔習慣
所以盡量放遠啲睇

可以

大陸18K rmb 一隻
但睇完佢地啲手術片唔太夠膽返上去做

返大陸做唔死喺手術台當贏

好幸福嘅感覺 不過想知要帶幾耐嘅眼罩瞓覺

我帶左一星期

有check就得啦少少誤差都好正常

佢地既手術會唔同啲?

可以，因為你角膜無改變過
但係咁多人都想戴colour con

講價錢平永遠都有人更平
睇下咩質素，同埋睇你敢唔敢搏咋嘛

呢度啲巴絲都係清X做，而且大部份都係許醫生

清晰做幾錢?

$80500

驚唔驚廿年後會盲？

唔驚，最多攞返出嚟

點解會盲

新科技既副作用掛
通常都等個技術穩定啲先做
越早做越有風險

都唔新啦，20年前已經出咗
感覺仲可靠過激光嗰啲 起碼有咩事都有得復原
係驚自己隻眼會唔適應，唔知會有咩事要拎出嚟
咁就曬咗一筆錢

日本出左款矯視鏡
戴戴下就冇近視

都唔平可唔可以分期呀

近視度數定咗，仲有得變架咩？

同埋唔係永久？耐唔戴會變返原本度數？

可以俾錢嗰陣佢有問我呀

好似每日要戴一個鐘

咪即係好似啲OK鏡咁

不了

兩三年前去咗驗眼話眼角膜偏薄做唔到lisik
個時個醫生叫我等個技術成熟d先做icl
搞到我而加好卻步

其實點先算技術成熟

我唔信呢款矯視鏡會有效

可以分到幾多期呀？

佢意思係唔係等個醫生自己做ICL 既技術成熟啲先幫襯佢做

呢層真係唔知

我五年前養和做ICL
利申本身千幾度近視
五年後 我有返100內近視
沖涼終於望到腳趾
每年要返養和檢查角膜細胞

有返近視係因為成日對電腦定點？

因為近視加深左 成日對電腦

ICL 唔會反彈
最大可能都係自己用眼過度令近視加深

係啊

再深落去的話 要唔要配返眼鏡？

你一炮過俾哂

要啊 其實我有帶返眼鏡
但其實帶唔帶都得
因為清楚d 而且由細帶到大 慣左
我做ICL 都係因為太深近視好麻煩
游水 同埋沖涼好煩

反而近視我無咩擔心
係驚因為近視個視網膜脫落

想問問你果時幾錢？

好似加埋八萬左右
太耐唔記得了

有咗十幾年啦喎，仲唔夠成熟？

兩年呀 不過要一次過比左$20000先
$60000分期 一個月供$2500

有冇講過點解會減少？

點解ICL唔會反彈？

月供$2500 OK喎

因為角膜無薄到，同你天生一樣咁厚

以我所知係如果鏡片接觸到角膜，角膜細胞就會減少

係呀
所以鏡片有冇做大做細好緊要

會影響眼壓同角膜細胞嘅數量

可唔可以番去又換番塊啱度數既鏡片？

點解醫生仲戴眼鏡
如果真係咁好

手術又唔係絕對一定成功
萬一有咩事，佢真係唔洗再搵食
咁醫生唔搏都好合理

咁點解病人搏
好撚矛盾on9
病人對眼唔值錢

事實上真係有眼科醫生做

未計仲有大量明星，其他種類嘅醫生都有做

仲有nba 嘅cp3 都有做，億萬年薪姐對眼都唔撚值錢

雖然可能性低，但係我指既手術失敗，只係以後睇嘢會濛啲
但係醫生睇嘢濛，以後就唔洗旨意幫人做手術
普通人睇嘢濛都未必影響生計
大家衡量既嘢都唔同，有咩咁矛盾

咁無戴眼鏡嗰啲醫生，你點知佢係無做過矯視

煩
我就唔會冒險

副作用係盲嘅話，呢種技術仲點可能出到街

咁就唔會反彈

點解一開頭要俾$20000 首期先既

訂造隱形眼鏡

做完手術後，幾耐先可以正常工作？例如睇電腦嗰啲

我休息左一個星期

頭一星期就算睇嘢已經好清，但都係唔敢用對眼咁多

喺水底可唔可以掰開眼?

有冇咩問題想問，睇吓答唔答到你

做完隻眼有咩感覺？ 係咪同平時一樣

一開頭夜晚望發光嘅嘢，會出現一個光圈

其他同平時一樣，眼乾問題冇晒。
同埋以前對眼成日痕，搞到忍唔住要捽眼，而家呢樣嘢都解決咗

醫生可唔可以開病假紙架？

你搵邊個醫生做手術？

我冇主動搵邊個醫生

佢派邊個就邊個

我係鄧醫生幫我做

可唔可以講下手術過程係點樣 大概要做幾耐？
用刀𠝹嗰下痛唔痛

做運動 會唔會話有危險
今日去左希瑪驗眼 話我眼角膜太薄做5到smile
依家唯有考慮ICL

個手術係做完一隻眼先到另一隻眼嘅
首先就滴麻醉眼藥水啦
之後會冚一張嘢落你塊面上面，塊野會有一個窿等你隻眼露出來。
嗰陣你對眼都係會睇野嘅不過會冇晒感覺，
醫生就會攞個勾勾住你隻眼皮，等你冇得合埋隻眼。
之後就會叫你望住盞燈，醫生就會開始做嘢，
我就feel 到佢不停滴啲有顏色嘅液體落隻眼度，同埋起勢咁插我隻眼，重記得有一下我喺feel到有少少痛嘅
咁做完一隻眼佢就會用紗布包住佢，跟住做埋另一隻

做咩運動先？

長跑 游水 羽毛球果啲

Feel唔feel到個鏡片植入你隻眼度 嗰一刻睇嘢有冇即時清楚到
咁做完之後兩隻眼都包住咪睇唔到嘢 係咪要矇住眼返屋企 第日先拆紗布

呢啲當然冇問題啦

重以為咩極限運動

Feel 唔到入左去，但feel 到佢係到調校塊鏡嘅角度，不停撩鳩我隻眼

做完嗰一刻睇嘢係好蒙的

做完大概係間房休息4個鐘就有姑娘幫手拆紗布，之後再入房見醫生同做檢查

下一日起身就開始睇得清楚電話了，同埋第二日都要返診所複診嘅

做完會唔會開病假紙俾你呀？

要唔要搵人陪你先番到屋企？

我冇要求呀本身放假

最好有

冇嘅話建議坐uber/的士返去

走嗰時睇嘢點？

睇野好朦，你當睇唔到巴士上面個number咁上下

所以一定要搭的士返屋企

同做激光有咩唔同
貴咁多
唔係激光仲好咩？

1. 呢個攞返出嚟可以當冇事發生過激光做完冇得逆轉

2. 夜晚睇嘢質素好過激光，激光睇燈/光就會散開

3. 冇眼乾問題，激光就有可能有

會唔會FEEL到舊野ZIP下ZIP下
有帶開CON

完全冇feel

可唔可以上山下海？
好吸引

係呀，角膜厚就無咁易變形，就唔會無啦啦反彈

做激光會眼乾差唔多係必然，因為手術傷害到角膜神經

除非要係咁鋤落對眼度，如果唔係我都諗唔到上山下海有咩係唔做得

即係同有近視嗰陣差唔多

終於比咗訂金訂鏡 好撚緊張

做完手術之後同戴con個有咩分別？

ICL 同Smile 都有研究過
其實ICL嘅風險都唔細 雖然佢係植入式 對眼角膜嘅傷害唔係永久。 但長遠嚟講 有機會做成眼壓過高 會加速視網膜脫落 。依啲都係永久性傷害
所以佢同Smile 都各自有自己風險

利申：仲未決定好做邊種

眼壓過高 有機會係排唔到房水 但依家啲鏡開咗4個窿 幫助排水 減輕眼壓

ICL應該好啲 但費貴好多

無錯係有幫助排水 但每個人體質唔同 眼有植入物 點都會俾正常人嘅眼壓高左 所以有機會加速視網膜脫落 同埋 白內障問題

我覺得各有好處啦
眼咁重要 價錢唔係決定性嘅考慮因素
反而應該衡量個風險

咁就要檢查過 等醫生評估一下個風險先知喇 不過其實近視深 呢啲風險都一定會有 比正常人高 做唔做都可能會發生 只係睇你想唔想擺脫近視呢樣嘢 但我做ICL都係因為覺得 即使咁唔好彩有呢啲問題都好 我都可以做手術去補救返 foresee 個風險係可接受

幾多錢手續費啊？

點解唔直接做smile

可以開兩日，手術當日同第二日

去邊度做？

色弱用這方法有救嗎？

Smile 有眼乾後遺症，又無得好似ICL 咁還原，激光矯視又有可能會反彈

色弱應該係關視覺細胞事
ICL 幫唔到你喎

感謝

清晰

唔係個個都可以有條件做到，好似我咁，深近視但角膜唔夠厚

你咁講...做激光既話夜晚咪會變咗有散光咁

咁樣仲邊有得唔揀ICL

有架 真係好撚貴

貴smile 3倍有多

我俾錢嗰陣都覺得肉赤

真 如果有條件嘅話 我可能都會做smile

會唔會又係許醫生做?

又唔係一定要揀ICL
上面講smile會出現既問題，唔係絕對會出現，又或者可能好輕微
好多人做SMILE一樣可以無事
不過可逆轉呢樣就無得傾，一定ICL完勝

唔係

分期我覺得OK喎
要我一筆過既話好肉赤

但係矯視效果呢？有巴打話夜晚睇嘢 ICL會好過smile

邊個醫生做呀？

矯視效果都係ICL 完勝
結論係有錢就做ICL

100度左+125度右想做smile係咪好on9
同人地幾百度一樣價錢

劉醫生

又冇得咁諗嘅 睇你想唔想繼續戴眼鏡啫

唔會

但你本身有冇必要性先

例如考消防/眼乾到戴唔到con

冇就建議你帶Con或者ok 鏡

無必要
但戴con我用acuvue oasys好快眼乾
眼鏡我鼻太高又戴得唔舒服

咁可以試下ok 鏡先

OK鏡唔用一排又會打回原形架喎

你覺得戴眼鏡/戴CON煩咪做囉
你同其他人一樣價錢，都係一樣做完就方便哂唔洗煩，無咩唔抵

又要冇風險
又要唔眼乾
又戴唔眼鏡

要唔打回原形真係要重刷先得

戴con會愈戴愈乾，我自己就係咁，搞到每一次都要帶定眼藥水

台灣做ICL好似4萬港紙 平好多
但唔知制唔制得過

劉芷欣？佢好似都OK

OK鏡對小朋友幫助大啲
ICL 算最低風險架啦

你每次覆診都飛過去呀？

GG 你嘅人生以後冇得捽眼了

掂啦咁

做完無覆過診
正常會check啲咩

所以淨番ICL 呢條路
一係等幾十歲有白內障, 成個晶體換咗去

幾時做？

都係check 下康復成點之類

等鏡片到咗 就約時間做

唔係個個都岩激光 角膜太薄唔做得
高度近視都係icl好啲
同icl係可逆 唔係切割角膜

即係你原本都只係想做smile?

其實十個有八個都係做唔到smile 先揀ICL，價錢係好大考慮，但係眼就得一對，睇你捨唔捨得洗多啲錢做個好啲嘅手術

啱呀！

至多咪分期俾錢囉ICL 穩陣咁多

我信香港醫生多啲

我想知邊度嘅醫生經驗多啲姐

建議係香港做

因為複診要check 眼壓，鏡片大細等等嘅重要野

唔建議外國整

有起事上嚟唔通即刻飛去台灣睇醫生咩
緊係喺香港做，有咩事都可以搵返個主診醫生

唔係$80000咩？要多$500？

$500係一開頭檢查費

師兄 想問吓你嗰時等鏡等咗幾耐？ 係咪到咗可以即刻約時間？

冇記錯2星期左右，到咗可以即刻約時間

可唔可以即刻約第二日就做

明白
檢查大概搞幾耐？如果要請假去，洗唔洗請一日？

預2-3個鐘左右 我上次去都差唔多呢個時間

可能香港有錢人多啲，會多啲人做ICL

清晰派劉醫生幫你做手術?

我都係咁上下時間
要預返需要滴放瞳藥水果啲
可能會令到你當日返工有啲麻煩

多謝解答
放瞳藥水會令你嗰日睇嘢都濛濛地咁？

想問係清晰check眼可唔可以做倒ICL, 靜係check一次？
我問希瑪佢話要check 2次眼 （第1日check完隔一日再check 第2次）
同埋有無人係曈孔放大後太大既原因做唔倒smile
ICL 有無話瞳孔太大唔做得？
我幾年前check過眼本身想做smile，但曈孔放大後係8mm左右
好想做ICL😢

我就係清晰嗰度預約做ICL 第一次check 係睇吓你條件上做唔做到 第二次就應該會係手術當日check 確保啲數據係啱嘅 先會做 好似係咁

第一次聽瞳孔太大唔做得SMILE
知唔知點解？

瞳孔太大lasik coverage range cover唔倒
講真激光係十幾年都無進步過
我阿媽十年前check 又係瞳孔太大 激光cover 唔倒 十年後check 又係唔得

做完2、3日後 睇電腦做嘢會唔會好攰？

咁你媽咪有無考慮過做ICL？

係有小小，但係唔算好攰，起碼唔算辛苦

激光打磨眼角膜, 咁大傷害, 應該都無咩進步空間
反而發展下類似ICL 呢啲矯視技術仲好

喺室內洗唔洗戴太陽眼鏡?

喺清晰做完嗰日使唔使自己帶副太陽眼鏡去

唔需要，其實帶太陽眼鏡只係為咗唔好撞到對眼

室內緊係唔洗
出街太陽猛嘅話先戴

帶定無壞，不過我無

清晰會唔會比

好難有得俾喎都係做完快啲搭的士返屋企啦

太陽曬都可以唔洗戴太陽眼鏡？

我建議都係戴，無論有無做矯視，太陽猛嘅話戴太陽眼鏡保護對眼係應該

唔知點解近排好多人做ICL，搞到我要約到4月尾先做到

唔係啩我嗰陣副con 到咗之後一個星期就做得

係咪你個醫生太多手術要做咋

即係一眨眼都會feel到？
咁都幾撚慘，咁就一世

上面話唔會feel 到喎

睇錯左sor

唔知呀 聽個姑娘講係冇曬位，想做都做唔到

有冇人需要介紹人平$500
想平衡下個手術費

咁旺場
唔一定全部係ICL，可能係做smile 霸哂醫生啲時間

ICL 有介紹人優惠咩？

老花點算

冇架咩，唔知道

有無問過轉醫生會唔會可以快啲做?

以前無囉，唔知依家有無呀
但係如果分期，平500都唔差得好多

唔關事，就算好多日子都係醫生得但冇位做

太多人去清晰做

都唔知開心定嬲好 等咗成個幾月

我以為ICL 塊鏡片可以防紫外線，連太陽眼鏡都唔洗戴

老花第二啲問題嚟架喎
嚴重既咪拎返塊鏡出嚟，換人工晶體囉

我都覺得係

smile騙局翻版

冇錯，collamer係可以防紫外線嘅

揀清晰某程度都係因為多人去做手術
所以都無得嬲啦
我寧願等耐小小，去搵啲多經驗嘅地方做手術

ICL係可以防UV，不過太陽光好勁，安全啲戴番太陽眼鏡好啲

都係呀 不過我好心急想快啲做 期待咗好耐

咁你有無戴太陽眼鏡？

八卦問下，巴打你幾多度近視？

1隻900，1隻1000左右加高散光

想問下訂鏡片個兩萬係咪都可以做分期？

同埋我其中一隻眼focus耐左會有啲斜視
會唔會有影響嫁？

心郁郁好想做

清晰嘅話 就應該唔得
咁就要睇吓Focus幾耐先會有斜視同埋要同醫生夾，問清楚每次動刀要幾耐時間

有無人去希瑪到做ICL?

同埋夜晚睇嘢會唔會變成咁？

其實都好快
有時自己照鏡都會無啦啦斜埋一邊

眩光得咁嚴重嘅

試吓有冇得自己主動控制到，好似鬥雞眼咁樣望返中間

我第一個月會咁
而家已經完全冇呢個問題

我一時時，自己都控制唔到

岩岩照鏡又無嘢

我都係google搵。。

咁就好～～～～

算唔算冇後遺症? 放野入眼到好似好過做激光

我以前都唔好你幾多，我850度
一世都記得做完手術視野清返嗰刻真係好興奮

感覺似係，佢嗰啲大部分所謂後遺症，就算係冇做都一樣有機會有if 深近視

放心，無咁嚴重嘅，初頭眩光小小實有

係咪每朝起身打開隻眼睇嘢好清楚，起身第一件事終於唔係拎起副眼鏡 感覺好幸福 好想快啲做

有啲短暫後遺症囉，即係樓上講嘅眩光咁，不過慢慢就會無事，其他後遺症我就無啦
ICL肯定係好過激光，我諗唔明點解仲有人會覺得激光割走角膜，會好得過ICL 保留自己本身嘅角膜

係，然後你會好珍惜咁用對眼，好怕又失去咁清晰嘅視力，嗰陣連睇電視都坐到老遠，驚死又有近視
不過後尾都已經唔理又照打機睇電話，依家都仲係咁清

雖然冇打算做呢D 但我自己都覺得ICL一定好過激光
就算SMILE都好 呢家都開始聽到有後遺症

Smile 係傷害性嘅手術，雖然傷害唔係大，但係一定有人復原得無咁好，變咗有後遺症，陰公
我覺得近視唔深做smile 都可以，但係深啲嘅話都係做ICL 啦

做完會唔會眼乾？
我本身戴眼鏡都眼乾要滴人工淚水

咁你咩都未做都要滴，即係本身眼乾，咁做完正常你都係要滴嫁喎

眼好乾 日日人工淚液 利申啱啱做完一年

但你本身深唔深度數？我做完有散光 醫生話要一年時間整體度數先會穩定

你散光幾深？ 係本身都有定做完先有？ 會唔會同昡光個感覺一樣？ 夜晚睇嘢有光圈

本身雙眼2xx散光 做完嗰1/2個月感覺會大啲 依家無乜 但突然強光會有少少

ICL 係唔會眼乾，不過準確啲講，比起你未做手術，做完ICL唔會更乾

做ICL 做到眼好乾？正路唔會架喎，覆診醫生點講

醫生話本身有眼乾問題就會有 但我成日都覺得乾 同埋ICL後好易令到眼壓高 有次搞到頭痛複診 要滴降眼壓藥水 搞到而家一頭痛就驚眼壓高咗

你有無檢查過做唔做到lasik/smile呀？

其實出現斜視，你仲係唔係望緊嗰樣嘢？定係已經望咗第二度？

眼壓高有啲驚喎，搞到青光眼就大煲

覆診醫生有冇講點解？啲房水排唔到出黎？

做唔到

我覺得smile做到1000度，同埋Lasik 做到1400度，其實係好少部份人可以做到，角膜應該要好厚

係 通常去到咁深近視 角膜一定要厚過正常人先叫有條件做到 搵笨

你係唔係v5 ICL？

呢方面ICL 係均真啲

你點知的？

我係望緊同一樣嘢
自己唔覺
但望鏡個陣先會發現隻眼斜左

一世？
會唔會再有近視？
有咩後遺症？

有無話做完唔俾做劇烈運動？
例如有碰撞既籃球 攬球之類？

其實近年做嘅多數都係V5
不過你話眼壓高所以confirm 下，因為v5塊鏡中間已經開咗個窿去平衡返啲壓力

你繼續用眼過唔度，係有可能有番近視
但係自然反彈有番近視就唔會

假設30年後你有二百度近視你會？

到時老咗都好有機會有白內障啦，直頭成個晶體換咗佢 一了百了

你望電腦耐咗會唔會攰？我仲有散光係到 醫生話會自己減 係咪真係一年會慢慢減返？你有無？

ICL話做到1800度，應該都真係做到

塊鏡片碌卡，再打去銀行做分期啦

做smile好似話有個吸盤輕輕吸住眼球
唔知ICL有無

我會？會咩呀
如果三十年後先有番200度，都OK呀

我無喎，一切正常

拎8萬做手術可以歎30年既話，抵到爛
減半15年我都夠

啱，只要喺人生最有活力最有力壯嘅階段可以唔使帶眼鏡就已經好夠，老咗話知佢 又唔使溝女

老左好多人都要戴眼鏡嫁啦講真

巴打做ICL 原來係為溝女

無計，老花真係唔戴眼鏡唔得

英國5000-7000鎊唔知真唔真

即係咁講啫

矯視為溝女絕對無問題！我都覺得自己係俾副眼鏡拖累既靚仔
無咗眼鏡，對眼睇落真係會sharp啲

好似係要 (lens cost + surgery cost) x 2
一對眼好似要差唔多9千鎊

就嚟做，好緊張

我諗住試下搵佢報價，點知電話填極都話我錯，試唔到

啱啱比咗錢訂鏡片

之前唔係話4月尾咩？佢調到早啲俾你做手術呀？

之前角膜花咗，成世唔戴得con

唔知做唔做得icl

等你賽後報告

呢個要去檢查左睇醫生先知，正常就應該唔會點郁角膜個位

浩能緊張

巴打去邊間做

有部份人做ICL 就係因為角膜有問題唔做得激光

佢同你情況一樣，都做咗ICL

Relax~，邊位醫生？
做完就可以重獲新生啦

啲KOL/artist 成日講到醫生好好，手術前會安撫你，等你唔洗咁緊張

會搵邊個醫生做呀？
我應該都會去清晰做

係唔係女醫生

我係鄧醫生，唔知鏡片幾時到呢

超深近視打算去希碼驗睇下做唔做到lasik/icl
有冇人去過覺得間嘢好唔好

要等好耐架？

你要女醫生嘅話可以搵莫醫生

姑娘話2-3星期

我嗰陣同你一樣咁上下時間，又係鄧醫生

佢幾nice，上網睇原來佢係副教授

師兄依家隻眼如何

上次檢查滴咗瞳孔放大藥水，出到去係中午，勁大太陽，我睇嘢好似上咗天堂咁

依家對眼好好

1隻眼睇到1.2 ，另一隻就1.3

但係佢做ICL 得唔得架

兩三個禮拜好快啫

好貴

如果將來降到5-6萬 諗得過

我記得樓上有巴絲係莫醫生做
希望無記錯

睇下分期幫唔幫到你

做完之後好似去咗個New world

做完啦？

隻眼回復成點？

個過程分享就吓

做完之後拆紗布已經睇得清七成左右嘅嘢，個感覺好似有啲嘢jam住咗喺你隻眼到，會比較模糊。 之後一直去到第二朝睇嘢就已經睇到九成視力，遠少少睇，係有啲好細隻嘅字未睇得清楚。但去驗眼已經有1.0-1.25視力，夜晚睇嘢見到燈就真係會有眩光，不過影響唔大。總體嚟講，嗰種清晰度嘅感覺好似你啱啱佩左副新眼鏡咁樣，好正

正啊，比對眼休息多啲

夜晚睇燈要一個月之後先慢慢正常返

原來係咁 都好啲
想知洗頭應該要點解決，係咪要帶泳鏡，已經幾日冇洗

我隔咗一日已經照洗

洗得有技巧啲就冇嘢

D人唔識
近E2,3年平左
之前我睇時係要10幾萬

佢個個技術高好多, 同可逆轉的

有幾痛

係咪麻醉唔夠？

好 試吓先

我就feel到佢應該係注入鏡片入去嗰時有少少「怨」痛 ，其他都還好，好快就做完

你當幫BB洗頭咁幫自己洗頭就ok架啦
幾日唔洗頭好辛苦架

出去salon洗 話比佢聽你隻眼做完手術 唔好玩野 告到你仆街呀

有興趣
好過激光

唯一卻步係價錢

希望遲少少平啲

係 好油 今日終於洗咗 清爽晒

會唔會嚇到佢手震㗎

去啲貴少少啦

前幾年好似加埋優惠六萬蚊都做到，依家都升到八萬蚊，感覺未來呢一段時間都未必會平。
做分期啦 輕鬆好多

佢點樣控制你隻眼唔郁呀？會唔會有吸盤吸住眼球？

需求越嚟越大，我諗唔會平架啦

感覺都有嘢撞我隻眼咁

所以嗰陣搞到我拳頭揸到好實

好似有啲磨砂色嘅紙咁樣貼住你隻眼，就郁唔到

如果普及左多左地方做唔係應該越嚟越平咩

有地方做 都要有人識做先得
聽講全港識做ICL嘅醫生唔超過十個
好似要專登飛去唔知邊度接受訓練同埋拎個資格
睇怕呢十年內都未必會減價 再加價都唔出奇

ps: 有穩定收入嘅話 分期係一個好選擇 信我 早做早享受

咁樓上話會斜視嗰位絲打都應該做得

原來得咁少醫生識做ICL
我以為識做smile都會識做ICL

咁你呢幾日有無出街

你揸實拳頭係唔係想打個醫生

出街買飯囉淨係

有無眼乾呀？

出街嗰陣怕唔怕太陽?

冇啊 個感覺同未做前差唔多

咁又唔太怕 係有少少刺眼 但接受到
唔知係咪傷口未合埋

比未做手術前刺眼？